<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Black Rabbit</title>
    <link>http://ndtho8205.github.io/</link>
    <description>Recent content on Black Rabbit</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Feb 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ndtho8205.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Welcome to my new blog</title>
      <link>http://ndtho8205.github.io/post/2018-02-01-welcome-to-my-new-blog/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ndtho8205.github.io/post/2018-02-01-welcome-to-my-new-blog/</guid>
      <description>Tèn ten ten tennn :laughing:
Sau hơn 1 năm vắng bóng, em ấy đã trở lại và xinh đẹp hơn xưa :smile:
Hời, mình lỡ dại, xoá mất project cũ dòi, thế là không chụp được hình, để mọi người so sánh, em nó thời &amp;ldquo;bán sữa đậu nành&amp;rdquo;, và &amp;ldquo;đạp chiếc xe màu xanh&amp;rdquo; với cái thời hiện đại bây giờ. Nếu mà có, chắc mọi người sẽ ngạc nhiên lắm lắm về cái sự gọi là nhan sắc của em nó.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sức mạnh của người hướng nội</title>
      <link>http://ndtho8205.github.io/post/2015-09-27-suc-manh-cua-nguoi-huong-noi/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ndtho8205.github.io/post/2015-09-27-suc-manh-cua-nguoi-huong-noi/</guid>
      <description>&lt;iframe width=&#34;630&#34; height=&#34;360&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/kk9544Mfiww&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Bạn này ít nói nhỉ?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Đã có ai từng hỏi bạn như thế trong một cuộc gặp gỡ chưa? Tôi thì đã được hỏi nhiều lần, trong các dịp networking (tạo dựng mối quan hệ), các chuyến thực địa, hay trong một bữa tiệc mà tôi không thân với ai trong số những người đến dự cả. Khi nghe câu hỏi ấy, tôi cảm thấy rất ngại và thường cố cười trừ cho qua, khi rời khỏi cuộc gặp, tôi luôn cảm thấy có lỗi, nhiều câu hỏi cứ quẩn quanh trong tâm trí tôi “Có vấn đề gì với mình vậy? Tại sao mình không thể nói nhiều hơn, quảng giao hơn như những người khác? Tại sao mình lại kém cỏi như vậy?” Sau một hồi cố tìm câu trả lời, tự dưng tôi lại thấy có phần ấm ức “Nhưng ít nói thì sao? Có gì sai với việc ít nói? Tại sao người khác lại cứ phải bình luận về việc tôi ít nói?”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chương trình nhận dạng chữ cái A, B, C cơ bản</title>
      <link>http://ndtho8205.github.io/post/2015-06-21-nhan-dang-abc-co-ban/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ndtho8205.github.io/post/2015-06-21-nhan-dang-abc-co-ban/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ndtho8205.github.io/images/NhandangABCcoban_2.png&#34; alt=&#34;NhandangABCcoban_2&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ngồi sắp xếp lại các project cũ, thấy cái này hay hay, share mọi người chơi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chương trình này mình dùng Embarcadero Delphi để viết. Thấy chữ Delphi là biết dùng ngôn ngữ gì rồi ha :smile:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Delphi là một ngôn ngữ lập trình được phát triển dựa trên Pascal, hỗ trợ hướng đối tượng, giao diện, quản lý cơ sở dữ liệu, lập trình mạng và rất nhiều thành phần khác. Hiện nay Delphi do Embarcadero phát triển. &lt;a href=&#34;http://www.embarcadero.com/products/delphi&#34;&gt;Embarcadero Delphi&lt;/a&gt; (phiên bản mới nhất đến thời điểm này là XE8) hỗ trợ Windows 32/64bit, MacOS, iOS và Android.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sử dụng công cụ debug của Visual Studio - Phần 3</title>
      <link>http://ndtho8205.github.io/post/2015-06-11-su-dung-cong-cu-debug-cua-visual-studio-phan-3/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ndtho8205.github.io/post/2015-06-11-su-dung-cong-cu-debug-cua-visual-studio-phan-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ndtho8205.github.io/images/SudungcongcudebugtrongVS_12.png&#34; alt=&#34;SudungcongcudebugtrongVS_12.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Công cụ hỗ trợ debug của Visual Studio rất đa dạng. Mình thật sự chưa tìm hiểu hết các tính năng của nó, chỉ biết một phần nhỏ để áp dụng vào công việc hiện tại. Đối với mình, đó là một điều rất đáng tiếc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Các bài viết này, chỉ là giới thiệu, bạn phải tự tìm tòi, khám phá để sử dụng thật tốt những công cụ có sẵn. Có những công cụ liên quan đến Parallel (lớp trong C# để xử lý song song), Threads (luồng), Disassembly (xem mã Assembly của chương trình), Registers (thanh ghi),&amp;hellip; đòi hỏi nhiều kiến thức nâng cao mới sử dụng tốt được. Những kiến thức đó, mình chưa biết nên thứ lỗi nhé, mình không thể giới thiệu chúng được :cry:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tiếp tục nhé! Sau đây là phần cuối của chuỗi bài viết &amp;ldquo;Sử dụng công cụ debug của Visual Studio&amp;rdquo; :wink:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sử dụng công cụ debug của Visual Studio - Phần 1</title>
      <link>http://ndtho8205.github.io/post/2015-06-04-su-dung-cong-cu-debug-cua-visual-studio-phan-1/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ndtho8205.github.io/post/2015-06-04-su-dung-cong-cu-debug-cua-visual-studio-phan-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Làm việc chung với một số bạn, mình nhận thấy các bạn ít sử dụng đến công cụ debug (gỡ rối) của trình IDE nói chung, Visual Studio nói riêng. Khi chương trình gặp lỗi hay ra kết quả sai, bạn không biết tại sao và phải lần mò từng dòng code. Trong khi đó, hầu hết các IDE đều hỗ trợ khả năng debug chương trình, chạy từng bước và theo dõi biến thay đổi giá trị như thế nào.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ở đây mình sẽ chia sẻ một số kinh nghiệm mình có giúp các bạn làm quen với công cụ debug rất mạnh của Visual Studio 2013, từ đó bạn có thể dễ dàng tìm hiểu và sử dụng ở những IDE khác.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sử dụng công cụ debug của Visual Studio - Phần 2</title>
      <link>http://ndtho8205.github.io/post/2015-06-04-su-dung-cong-cu-debug-cua-visual-studio-phan-2/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ndtho8205.github.io/post/2015-06-04-su-dung-cong-cu-debug-cua-visual-studio-phan-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Không biết mọi người thế nào, chứ với mình, quá trình sửa lỗi, debug chương trình là phần mình khoái nhất. Nó đòi hỏi tư duy và lập luận logic rất cao, bạn cũng cần cho mình một chiến lược cụ thể mới có thể đẩy nhanh tốc độ debug, khoanh vùng vị trí code lỗi, và sửa nó. Quan trọng hơn, bạn phải biết bạn viết gì, code bạn chạy như thế nào, chuyện gì sẽ xảy ra tiếp theo, tức là phải quản lí được code của mình. Hãy tưởng tượng quá trình chạy của chương trình, bạn sẽ thấy nó khá dễ dàng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tự sướng tí :wink: Ta tiếp tục nhé!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Con trỏ trong cpp</title>
      <link>http://ndtho8205.github.io/post/2015-05-31-con-tro-trong-cpp/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ndtho8205.github.io/post/2015-05-31-con-tro-trong-cpp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Khái niệm con trỏ mình đã gặp từ hồi cấp 3 lúc học Pascal, cũng chật vật lắm mới hiểu được rồi dùng để tạo danh sách liên kết, heap, cây, giải được một lốc bài toán tin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tìm hiểu nhiều hơn, nó cũng có nhiều trò vui nữa, sử dụng con trỏ access vào vùng memory dành riêng cho việc hiển thị màn hình (mình nhớ là mảng ký tự 80x25) khi đó thay đổi một phần tử [x, y] trong mảng, tương ứng ô kí tự trên màn hình console ở vị trí [x, y] cũng thay đổi theo (gốc toạ độ ở màn hình console là góc trái trên), mình dùng cái này để viết chương trình vẽ chữ (tặng gái :smile:). Nguyên tắc là chương trình sẽ nhận toạ độ mà chuột click vào, sau đó viết một kí tự (người dùng đã nhập trước) ngay vị trí ấy (không có dùng thủ tục gotoxy nhá). Ngồi mở lại file đó định chụp cái hình nhưng Windows 8 không chạy, buồn ghê :cry:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quay lại vấn đề chính. Trong C/cpp có thể nói con trỏ đã được nâng lên một tầm cao mới, một công cụ cực kì mạnh :clap: Mạnh như thế nào? Hồi sau sẽ rõ :smirk:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Các khái niệm liên quan đến con trỏ đều khá trừu tượng, tìm hiểu không tường tận sẽ có nhiều vấn đề khiến bạn khó hiểu, hiểu sai (mình không dám bảo là mình master phần này, có sai sót gì cùng nhau thảo luận, sửa chữa, bổ sung nhé).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khai báo và khởi tạo</title>
      <link>http://ndtho8205.github.io/post/2015-05-31-khai-bao-khoi-tao/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ndtho8205.github.io/post/2015-05-31-khai-bao-khoi-tao/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Khai báo và khởi tạo có giống nhau không bạn? Đọc xong rồi bạn sẽ rõ, còn mà nếu không hiểu nữa, comment bên dưới nhé!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Đầu tiên khẳng định với bạn là hai cái đó khác nhau hoàn toàn.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Khai báo (declare)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-cpp&#34;&gt;  int a; // khai báo biến nguyên a
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Khởi tạo (initialize)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-cpp&#34;&gt;  int a = 10; // khai báo biến nguyên a, sau đó giá trị 10 được gán vào a
  // thao tác này gọi là khởi tạo
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hàm main trong cpp</title>
      <link>http://ndtho8205.github.io/post/2015-05-12-ham-main-trong-cpp/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ndtho8205.github.io/post/2015-05-12-ham-main-trong-cpp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tất cả chương trình viết bằng cpp đều cần hàm main để thực thi. Đây là hàm quan trọng nhất, nó có nhiệm vụ điều phối và kiểm soát toàn bộ chương trình.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tập tành viết blog</title>
      <link>http://ndtho8205.github.io/post/2015-05-11-tap-tanh-viet-blog/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ndtho8205.github.io/post/2015-05-11-tap-tanh-viet-blog/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Đang tập sử dụng GitHub, nghe đồn có thể làm trang web cá nhân xài GitHub làm host luôn (miễn phí đấy :heart_eyes:). Mày mò vọc vạch cũng tạo xong, cơ mà chưa biết viết gì :smile:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bản thân hay lang thang trên mạng, tìm hiểu thì cũng nhiều, hiểu không được bao nhiêu, vài ngày thì lại quên hết :laughing: Thế cho nên, làm cái này, viết lại sau này còn có cái lôi ra đọc :smile:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>http://ndtho8205.github.io/about/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ndtho8205.github.io/about/</guid>
      <description>What are you looking for here? GO AWAYYYY! :scream:
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>